\chapter{Theorie}
\label{sec:Theo}
In dieser Bachelorarbeit wird untersucht, wie mithilfe von organischen Kristallen THz-Strahlung erzeugt wird. 
Dabei wird in diesem Kapitel erläutert, was die physikalischen Grundlagen für diese Erzeugung sind.
Zu Beginn wird in \autoref{sec:NLO} 
erklärt, wie die nichtlineare Prozesse genutzt werden, um THz-Strahlung zu erzeugen. 
Wobei hierbei nicht die Suszeptibilität komplett aus der Quantenmechanik hergeleitet wird.
Danach wird in \autoref{sec:OR} erklärt, wie die THz-Strahlung im Kristall erzeugt wird. 
Dazu wird in \autoref{sec:PA} genauer erläutert, warum die organischen Kristalle eine größere
Dicke des Kristalls zum Erzeugen der THz-Strahlung zulassen könnten.
Diese Kristalle, die zur Erzeugung von THz-Strahlung in der Bachelorarbeit genutzt wurden, 
werden in \autoref{sec:ME} genauer beleuchtet. 
Zum Abschluss wird in \autoref{sec:EOS} die Theorie hinter dem Messverfahren des Aufbaus erklärt.


\section{Nichtlineare Optik}
\label{sec:NLO}
In der Optik sind die meisten Phänomene linearer Natur, das heißt, dass zum Beispiel 
auf ein elektrisches Feld $E$, welches auf ein Objekt trifft, eine lineare, also gleich 
starke Antwort, zum Beispiel der Polarisationsdichte $P$ folgt. 
Diese lineare Eigenschaft geht jedoch verloren, wenn das elektrische Feld eine 
stärke von $~3\cdot10^{10}\,\unit{V/m}$ erreicht. 
So eine Stärke ist nur mit der Nutzung von Lasern erreichbar, welche aber 
hier für diese Arbeit genutzt werden \cite{Butcher_Cotter_1990}. 
Die Nichtlinearität wird sichtbar, wenn ein Medium semiklassisch genähert wird und zuerst 
die lineare Lösung gezeigt wird. 
Das Medium wird genähert als ein positiver Kern und ein daran befestigtes Elektron. 
An dieses System wird dann ein elektrisches Feld angelegt. 
Dabei kann der positiver Kern als räumlich fest angenommen werden, da die 
Elektronen deutlich leichter sind. 
Somit kann dieses System in erster Näherung als getriebener harmonischer Oszillator genähert werden. 
Es ergibt sich die Bewegungsgleichung 
\begin{equation}
    \label{eqn:bew}
    m\left(\frac{\text d^2x}{\text d t^2}+2\Gamma \frac{\text d x}{d t}+\Omega^2\cdot x-(\xi^{(2)}x^2+\xi^{(3)}x^3+\dots)\right)= -e E(t)\,.
\end{equation}
Hier ist $m$ die Masse des Elektrons, $x$ die Auslenkung aus der Ruhelage, $\Gamma$ die Dämpfungskonstante 
$\Omega$ die Eigenfrequenz des Systems und $\xi$ die anharmonischen Kraftterme.
Wobei im linearen Fall nur die harmonischen Lösungen verwendet werden und die Terme mit $\xi^{(2)}$ und weiteren nicht berücksichtigt werden. 
Genaueres dazu kann in \cite{Butcher_Cotter_1990} gelesen werden.
Genau da besteht in dem nichtlinearen Ansatz der Unterschied, da dort die anharmonischen Teile 
nicht vernachlässigt werden können. 
Bildlich gesprochen werden in diesem Fall die Feder, der positive Kern und das Elektron 
miteinander verbindet, so weit auseinandergezogen, sodass die Reaktion der Feder nicht mehr 
Linear ist und auch Randeffekte wichtig werden. 
Besonders von Interesse ist die Polarisation $P$ welche die Antwort vom Medium von einem 
eingehenden elektrischen Feld beschreibt. 
Mathematisch beschrieben wird diese als $P(t)= -N\cdot e\cdot x(t)$, mit $N$ als Teiilchen dichte, 
$e$ als Ladung und $x(t)$ als Auslenkung des elektrons. 
Somit lässt sich mit der Lösung von \autoref{eqn:bew} und der Definition der Polarisation 
diese zu 
\begin{equation}
    P =  \epsilon_0 \chi^{(1)}E  \ .
\end{equation}
Bestimmen.
Im nicht harmonischen, also nicht linearen Fall ist dies aber nicht exakt zu bestimmen und 
eine Taylor-Reihen-Entwicklung wird angewendet. 
Wodurch sich 
\begin{equation}
    \label{eqn:NLP}
    P = \epsilon_0 \left(\chi^{(1)}E+\chi^{(2)}E^2+\chi^{(3)}E^3+\dots\right)
\end{equation}
ergibt. 
Dort beschreibt $\chi^{(1)}$ die lineare Suszeptibilität und die folgenden $\chi^{(2)}$und $\chi^{(3)}$
die nichtlinearen Suszeptibilitäten des Mediums \cite{Butcher_Cotter_1990}.
Das $\chi^{(2)}$ ist hierbei ein Tensor 3. Stufe und besitzt zusätzlich die abhängikeiten 
$i$ welche die Polarisation beschreibt und $j,k$ welche Komponeneten des Feldes sind.
Die Unabhängkeit dieser Komponenten lässt sich durch Kirstall- und Permutatios-symetire reduzieren.
Für den Prozess der Optischen Gleichrichtung ist der $\chi^{(2)}$ Term entscheidend. 
Dabei ist aber entscheidend, dass dieser Term in betstimmten Fällen wegfällt, 
wie zum Beispiel bei einem Medium, das inversionssymmetrisch ist. 
Diese Symmetrieeigenschaft wird auch als Zentrosymmetrie bezeichnet.
Das kann mithilfe der Inverionsoperation las Symmetrietansformation gezeigt werden vlg.  \cite[Kap. 5.3.2]{Butcher_Cotter_1990}. 
Das hat zur folge, dass nur 21 der 32 Kristallgruppen für die Generation von THz in frage kommen. 

Des weiteren ist es von vorteil wenn die Polrisation im Frequnzbild betrachtetn würden. 
Dafür wird Angenommen, dass sich das Elektrisch Feld $E$ aus mehreren Freqzenzkomponenten 
zusammensetzt, also definiert ist durch
\begin{equation}
    \label{eqn:frq}
    E(t)=E_1e^{i\omega_1 t}+E_2e^{i\omega_2 t} + \dots \ .
\end{equation}
Wenn Anschließend \autoref{eqn:frq} in \autoref{eqn:NLP} eingesetzt wird entstehen durch 
das Quadrieren weitere Frequnenzen wie  die Summenfreqzenu $\omega_1+\omega2$, die Differnzfrequenz 
$\omega_1-\omega_2$ und die Freqznzveropllungen $2\omega_1,2\omega_2$. 
Dies wird Drei-Wellen-Mischung genannt, da die zwei Eingangsfelder und das eine ausgangsfeld betrtachtet werden \cite{Boyd2023}. 



% -----------------------978-3-030-73893-8 in Downloads über TDS Kapitel 37 Lesen
\section{Optische Gleichrichtung}
\label{sec:OR}
\section{Phasenanpassung und Kohärenzlänge}
\label{sec:PA}

\section{Materialeigenschaften}
\label{sec:ME}

\section{Elektro Optisches Samplen}
\label{sec:EOS}
